眾新聞消息：男督察確診前三日 曾打科興疫苗第一針

眾新聞得悉，早前確診的一名38歲男督察，在確診前三日曾經接種科興疫苗第一針，或會成為香港首宗注射疫苗後的確診個案。

警方周一（15日）表示，一名刑事部男督察初步確診。根據警方說法，當時是因為其家人較早前懷疑接觸確診者，所以主動測試並呈陽性反應。警方指，該男警沒有與公眾接觸，並在3月12日最後上班。據悉，該男警是於3月12日接種科興疫苗，無論是警方的新聞公布或衞生署記者會，都無提及該男警曾經接種疫苗。眾新聞正向警方及衞生署查詢。

科興及BioNTech均需接種兩劑疫苗。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌指，接種了第一劑疫苗後仍然會有機會受感染，接種者需要在接種疫苗後兩周，抗體才會達至足夠的保護水平，舉例在BioNTech第三期臨床數據中，在接種第一劑疫苗後數天，疫苗有效率為82%，但在接種第二劑前數天會跌至52%；在接種第二劑後，疫苗有效率才會回升至95%。

一定唔係科興問題

50%，完全係廢物

打來把撚咩

直接用隻真病毒當疫苗打

冇證據顯示同科興有關 明顯係督察生活唔檢點

係咪滅活唔曬

影響埋國家疫苗嘅聲譽
先停職再用郭安發入佢啦

唔撚怪得今日唔開記招

專家委員會快啲出嚟講 同疫苗無關 啦

專家: 打疫苗前已經中左, 同疫苗無關

今次真係唔關事

明顯係佢太忙冇食早餐

SOURCE DEL左??

ON9仔。

咁又唔會咁快見效嘅
BioNTech都係咁話

港版「信正苦」？

仲有冇得兜唔想畀藍絲親戚見到單新聞, 驚佢地轉軚唔打科興

在接種第一劑疫苗後數天，疫苗有效率為82%

咁咪即係82%都唔work 囉，不過藍絲你死你事，千奇唔好聽信謠唔打

擲公字衰鳩左

諗真d點解啱啱好達到who標準

滅活疫苗係有呢個風險

係唔係同場打針全部都可以送去驗covid

專滅活口

好快就會更正，狗隻打既係服必太

剩係中咗武肺，無死到咪算係咁
仲唔多謝政府？

圍封 疫苗接種中心

biontech overall >90 先有82
科興有幾多冇人知

大膽既想法
係枝毒針打到佢中武肺
本身可能乜事都無

咁爆

82%即係仲有18%會中啦

啲藍絲會唔會話佢黑警？造謠生事？

如果滅活應該會有假陽性

隻狗無申報打過疫苗先當左陽性姐

其實係要驗, 但正苦唔夠膽驗

最慘係揀左無得再打過第二隻

磚家：無話過100%唔會中市民可以繼續打

打唔打都係50%
一係中
一係唔中

有兩個可能性：
1. 枝毒針入面有武肺病毒令到佢感染武肺
2. 枝廢針係垃圾，打左冇用照樣會感染到武肺

係1定2??

咁咪幾好

佢咁樣落國家面，死左無得葬浩園喇

笑撚死人咩

原來唔係滅活疫苗，係活疫苗

可能支疫苗病毒未死曬

屌 生理鹽水姐

科興⋯
打完會死
打完會癱
打完會中

然而，專家繼續吹奏

開左都話唔關事

可能有愛支病,免疫系統差啲啫,唔關疫苗事

打完疫苗應該唔會有傳染力
但佢全家中

推

專家話打左病徵都唔會嚴重
信專家

co你老母個vid咩

佢本身係咪都準備中

依個係biontech，科興係打完兩支都係得50%

扮咩鬼佬呀
英文叫wuhan virus

死得未

諗緊點兜好

但班專家 打復必泰

確診同疫苗沒有直接關係

我真係笑撚咗

你隻賤種狗

又確診又科興

唔計

打完支那針就以身試毒

真相大白
明明只係打葡萄糖針
有咩可能會打死人丫?!
引證返專家咁有信心d針唔係致死原因
亦都同打針時間完全無關

終於有野真係唔關科興事

嘩公道啲講

三日又真係未嘩快有效

盧太：

笑撚到仆街

唉屌散唔到貨啦

關疫苗咩事

又狗又科興笑死人咩

打得滅口疫苗就預咗

咁多個只有一個中 >99%有效

呢個終於有得賠償啦掛？

專家: 佢確診同科興無關

尋日好似係咪班局腸話咩少人打針話 而家打左都中咁打黎做乜

刪咗POST

保護唔到唔係最大問題（預撚咗啦）
問題係啲滅活疫苗是否未滅活？

廢物打廢物，幾襯

樓主PIN THIS 啦

屌，一定無食早餐啦

跟科興無關

明明科興問題
但內文講BioNTech

係咪健身教練傳俾牠老婆再傳給牠？

科興獨有新技術就係咁樣，最怕係入嚟嘅病毒同唔同種？好易又生番個混血兒，又有新品種

再話關科興事，會唔會觸犯國安法？

因為其他三萬警察未打，打完咪冇傳染嘅風險囉識唔撚識㗎啲專家嗱嗱淋幫佢地打啦屌

而家兩樣都死 一係就話疫苗搞到佢中招 一係話隻疫苗冇鬼用
專家今次都唔識拆

同埋打咗無話唔中
Biontech都係咁話

一早講明

應該係信念唔夠出事

好返出院仲打唔打第二針？

科興係注入病毒產抗體，磚家就怕應係新染病毒唔同種，再變新品種(香港肺炎)

醫死人不突只仲要比狗打都無用

佢打左興奮

打咗就中，中咗有五千，死埋有兩球半。近排外圍輸咗好多街數，咪搵下快錢囉

死撚左未？

應該會賴去未打廢針之前已經感染左

笑撚死人

擦鞋囉仲問我識好多紀錄部隊為左擦鞋升職，自願去打科興

未打第二針，所以0

中左後去打科興即係有2種病毒，又有新產品

食咗早餐未？

如果唔係有狗出事，
未必報出來。

垃圾

50/50，一係中一係唔中